七警案大狀指高級督察曾阻同袍施擊 官反問「如要阻止會否拔槍」

佔領運動期間毆打公民黨前成員曾健超而被判入獄兩年的七警，其中三人今於高院提出上訴期間申請保釋。代表高級督察劉卓毅的資深大狀余承章陳詞指，劉有六個上訴理據，包括涉案影片能否呈堂、以及劉是否共同犯案（joint enterprise）；即使屬共同犯案，他在案中有什麼角色。

余又稱，劉的確曾兩次阻止襲擊曾，並且成功阻止。上訴庭副庭長楊振權反問，作為警察見到有人遇襲，應該要阻止，而假若有四至五人合力打一個人，「如果要阻止，你會不會拔槍？」質疑劉做過甚麼阻止襲擊行為。

余回應稱，從片段可見劉有干預，曾轉身並彎腰，然後襲擊便停止了。即使有共同犯案，劉沒有參與其中，所以原審法官的分析錯誤。而既然劉有出手阻止，他的刑期不應與其他出手打人或袖手旁觀者一樣。余指劉可以10萬元現金及2萬元人事擔保。

呵呵